Home office 究竟work 唔 work

好多人 Home Office 咗兩個幾月 事實究竟點

事實好多公司冇WFH

work.
仲要多謝垃圾個app叫alpha connect，搞到喺屋企都要in card out card。
dllm, 仲半年免費，啱晒香港啲孤寒公司。

work ar 慳車費慳時間, 又唔使係公司冇野做扮工

有冇公司因為home office執笠？
冇咪即係work囉

正常都 ok

但如果有新人就難搞

完全home office點都係唔方便, 主要係同同事溝通問題

雖然你話video conference都做到晒, 但係感覺其實都差好遠
有時催同事做野, 或者傾啲critical野, 要用畫下圖之類, 就真係好唔方便

至於一般做自己野, 問題都唔大嘅, 係有啲delay咁囉

work, 反正9成人都係扮工

有home office之後
其實返2至3日工我覺得都夠

Work from hill

完全係瞓食瞓

其實開會先要返公司 長遠會唔會成為潮流

鬼佬會, 香港冇可能...

真係depends 咩工作 見客一啲啲 識人做外貿 其實長年home office

係香港啲小器老闆覺得點 會唔會覺得唔抵 益咗伙記 好眼緊 但如果其實可以租細啲office 嘅話 會唔會係誘因多啲home office

Work

真係 香港啲老闆仔睇attendance 大過天 只能夠用見唔見到人嚟到量度工作表現

唔work係因為好多實體文件，支票交收

有啲機密嘢又唔可以喺屋企做就真

佢哋覺得唔返office=蛇王

絕對work
工作效率仲高過喺office 到做嘢

Productivity可能得3份1
Work唔work就唔識講

睇你做邊行，我直頭攞埋公司電腦同mon喺屋企擺陣
有獨立房，但屋企人成日煩鳩我

歐美一早流行home office, 又唔會要求員工指定時間上下班， 只要deadline前完成工作，準時開會， 你清晨開工， 深夜開工都無人理.

係香港未有home office概念， 認為上班時間行山就唔岩， 但歐美員工完全唔覺得係問題.

垃圾華人自私算死草心態

屋企環境好咪work
如果屋企有d 細佬妹又唔洗返學咪唔work

真係好睇環境

睇你咩工咩同屋企咩環境啦點都係

打工仔：work
老闆：唔撚work

總有班仆街真係當正自己放假累全家

ibank不嬲有得wfh，無港資咁閪就一定，咁港資員工同ibank又係咪一樣，咩人請咩人，話老闆小氣前應該要諗既然佢咁閪做乜重打佢工，鐘唔鐘意都好，香港就係個累鬥累嘅城市，有料嘅慳返啖氣轉工，無料嘅根本唔到你揀

係，識個同事話屋企想擺多個mon都唔得，淨係可以擺portable mon

真正做到野既時間好似少咗

睇行業公司支持，it其實ok

喺公司打個電話就搵到同事 home office就搵極都搵唔到

所以我都唔鳩理lu

你係公司重要資產 梗係乜都得 知道有啲ibanker 主要身在外國睇住香港個市 嚟親香港就係有大行動 住四季酒店幾星期 收市就叫雞上去酒店 好後生鬼仔嚟
呢啲對一般人無乜參考價值 講嚟徙氣

wfh 咗一日
gel

其實有啲公司幾個offuce 分散唔同區 都係電話whatapp 聯絡 開會先聚埋

咁你又唔好咁，正常都係香港返工睇晒亞洲，唔會調轉

不過你咪講咗個事實出嚟，老闆覺得你唔係重要資產咪hea鳩你，無得賴，一係轉工一係提高自身價值，個個都係咁，點會無參考價值

搬左部電腦上山頂做，WORK!

Home work, 可以一眼睇曬，邊d 員工唔係度都可以正常運作

唔洗扮工 其實每日慳返2hrs
你好我好

點解唔work, 拎部laptop返屋企就得
要行大野就remote公司勁電腦

有個scenario 就係 平時已經要返office 收工繼續home office

人地講緊因"WFH"而執笠
大把公司/店鋪執笠根本唔關WFH事, 係業務性質

有咩remote軟件好用？teamview用得多要收錢，chrome時得時唔得

做做下野悶得滯開部ps4打粒零鐘繼續做，不知幾爽

我直頭抬撚左公司部imac pro返屋企

日本新興80後開既office都試緊了
開會/見客/有需要先返office
平時home office可以
但會睇工作成果+video之類果d

而家每日得個位數，好快又取消Work from home
疫情完了

有時晚上9點幾都開緊工
7點晚飯都打嚟

醫護、工業生產、地盤無可能做到

work ge話你仲返公司把鬼

覺得身體好咗，精神d

喺公司覆緊你

服務業多數唔得

真正因WFH執笠嘅，係寫字樓區嘅餐廳

話港奴都係咁話
一星期返 2日，其他日子wfh仲實際

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

外國大間屋，屋企人阻唔到你上網開會

香港嘅狗屋，屋企人行出行入，睇電視又嘈到仆街。有一個獨立嘅工作空間唔係必然。

我坐喺間房仔入面
出面啲同事有事都係打電話唔行過嚟

接近無workload

Home office 好，慳返好多租金

睇行業，注重個人資料，全部野都要留係公司，唔俾帶走

得 不過連登仔係公司爆石都半粒鐘
屋企起碼爆4 5 個鐘姐

我2 3個鐘屋企搞掂繼續hea
vs.
2 3個鐘既野拖長9個鐘黎做

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

我老婆以前一星期五日每日返工都冇停手
HOME OFFICE左之後,起屋企忙兩三日,其餘時間可以煲劇
佢話做既野份量一樣
掉返轉我就HOME唔HOME OFFICE都冇野做,
只係吽得多起屋企仲悶左
唯一好處唔洗對住班唔戴口罩既老屎忽同事

work 利申工作狂，尋日做做下野，做到凌晨三點先諗起要瞓覺，
係屋企仲可以坐到累企起身做，係屋企人成日吵住我做野

拿拿林做完公司啲嘢 然後做自己嘢

Work, 一樣咁hea
但可以慳搭車時間，又可以躺住做，唔需要坐

梗係唔work
做地盤扎鐵點home office
成日叫政府全民home office

Remote Desktop有lag
效率會低小小
但屋企環境舒服啲精神啲

政床都有好多dept 無whf

外國行緊既彈性上班時根本就work
自己搞掂D job 收工就算
係香港D 老seafood 鍾意成堆人坐係到
周圍行下屌下人

好似平衡啲

2日忙 vs 5says 勁hea

老實講做多左野
係公司會蛇下行下食下野

你啱

一星期定一至兩日係要返公司囉

一個禮拜最少要返一日office
另外開會要返office 唔俾用zoom同msteam

work ah

你老婆就好
我調返轉，係office 準時放工，就算幾忙都係OT最多半個鐘就走
老細都唔會OT，準時走
但自從home office後，老細們係屋企，係隨時都working
朝早6點一個whatsapp，夜晚8點、11點又一個email
根本都唔知個working hour係幾點
唔應機又直接call你

對於我自己，work from home係work
但加埋老細、同事，尤其老一輩個d，唔work

我知有吖

服務性行業咪唔得

呢啲老細眼界咁窄
做唔到大事

On9
執笠關home office咩事

唔洗同人part嘅野咪work囉

要同人part始終都係三口六面咁part住做好啲

work ar
慳時間可以訓多d 人又健康左
又慳搭車 食飯錢

如果 remote desktop 屋企個mon 高resolution過office 就好好多 唔係就要 scroll

睇工序 同 工作篇排 呢啲可唔可以安排返offuce 先做

番2日效率仲高過番5日

仲有半年免費， 正

有左home office 之後
食完晚飯都仲收到腦細柯打要做野

一路同個女同事vc 一路下邊打緊J, 你都咪話唔爽

work
我夜晚效率高好多 wfh先做到

講多少少

貨倉有冇得home office?

其實係work
上份工我如果要執文件
我會係屋企或者去Starbucks
效率會高好多

有咩問題？
唔通真係比你放假？

無左個on9老細成日彈出彈入指指點點做嘢快手左好多

work.
日日10點先起身，𥄫𥄫skype腦世有冇野要我做
冇就落床嘆番架個早餐，煲netflix
煲到攰又瞓番個靚晏覺
最緊要skype要較番Active，咁樣有人揾我就即刻知

但要無償ot wo

WORKS EEFFFECCctIvElY

返兩日做嘢仲做得多過返五日

新年至依家一直WFH
但每個星期都會返公司1、2日,每次幾個鐘
人工暫時仲未變

其實只要每個人都肯接電話覆msg 大部份工都可以wfh 我覺得可以試 如果某員工成撚日都唔聽電話/勁慢覆 佢就要返公司 其他就可以wfh

就係因為冇Home Office咪執笠囉

點解唔可以掉轉諗，多左wfh 呢個benefit，可以吸引多啲人材加入公司？

Wfh 唔駛食飯

其實睇你公司workflow配唔配合到姐

下下古老石山咁乜都要正本同簽名就唔好諗啦

因為屋企人關係..係屋企HOME OFFICE左14日.. 自問無咩自制能力
但上頭打黎叫做野都會盡快交返比佢

忙到仆街

咁係你間公司好

work
不過4個 大screens變兩個細screens 好難睇
同埋變左有返工冇放工

Work唔洗開埋d無意義嘅會，專心做應該做嘅事

所謂wfh姐係放有薪假 相信好多人都係

慘得過佢條問題問得廢，但你個答案一樣咁廢呀

我老母可以由我放工番屋企一路講到訓覺先收口
想清靜下一分鐘都冇

而家一星期返2日公司, 3日WFH
有時D 野係屋企做埋, 變左返要公司果2日再要hea 過平時

我地不嬲都冇得補ot
平時好彩六點準時走返到屋企都要七點，宜家就算要ot因為慳左車程時間，所以夜晚都大把時間做自己野

我屋企兩老係咁問我係咪失左業
點解新年後冇返過工😂
之後我話wfh 佢地又話可以wfh 咁耐架咩😂😂

work 平時收回都晒3個鐘.
宜家攰仲可以訓落張床休息.貨都係照起到.

睇咩行業及屋企有冇細路之類...
WFH左成兩個月，細路放假日日係屋企會好難攪，唔係講少，工作時間仲長過係公司

On9
執嗰啲係行業問題，關wfh咩事

好on9，當你office hour 9-6先算啦，你就要9點返工之前開個垃圾app, 然後入你個account影張你電腦個工作介面嘅相in card, 如果唔記得影，HR又當你曠工

最撚仆街，公司做水電工程，有時要同師傅行盤，以前check完四點幾咪走囉屌，唔通仲搭成個鐘車返公司收工咩，以家有呢個垃圾撚屌app, 要磨撚到6點先可以係果邊影相out card，最撚慘係師傅做完就笑撚住咁同你講byebye, 得返你一個喺街吹煙吹撚到肺癌都未走得。屌!

香港有幾多間私人公司ot有補水

Fg做左兩年冇sl過 冇加過人工

因為香港老細根本唔信任下屬

成個禮拜精神晒

乜撚野係WFH啊!!!!!!!!!!!!
我唔撚知啊!!!!!!!!!!!

咁關wfh撚事咩
係wfh既話你地盤4點幾行完
番到屋企打卡又唔得？

work from hill

Work呀

其實都係睇公司業務同埋文化。

WFH係可以對雙方都有好處，如果大家冇懢用既話

Work，因為大家自律同埋都係Project based 嘅嘢，趕deadline前做就得，同埋開會依啲嘢，有聲就得，唔一定要面對面，加上其實大家傾一傾之後就會各自做嘢，所以其實好work。上面有人話精神好咗同做到唔記得瞓係真。。利申: 傳媒行業。
其實大家講work唔work，可唔可以加返咩行業？咁先有討論價值

香港老闆一定唔得 俾咗人工=買起時間 你唔做嘢都要坐喺度

證明咗彈性上班令員工更開心更有效率

等我平衡下先:

一星期WFH+NPL 3~4日 返office 1~2日 咁上下
公司冇晒急野咁滯, email 都少左9成

如果我自己唔係做D time sensitive 嘅野(1個月佔4分1日子左右)
WFH定NPL 9成時間都係屋企度, 做家務, prep 晚飯, 煲老火湯, 打J 睇YOUTUBE NETFLIX 跑步(山卡啦唔會見到人咁滯), 一有email就狗衝去睇關唔關自己事, 老細打黎個時最緊要知佢UP乜搭到嘴
一星期一兩日5點就收皮出去接老婆收工
返office 個日咪load email, update Windows, 做下野又一日

WFH work 唔work? 我梗係話work 架
諗深一層, 太多日係屋企勁唔productive, 越做越懶, 越做越hea
最好就一星期返3日OFFICE, 2日WFH

公司本身用緊 G Suite、GitLab 同 Telegram。
我自己私下開多隻 Trello 派 job 同睇進度，基本上已經搞得掂。
真係急，或者件事要打千字文先解釋得哂嘅，先開 Google Hangout Meet 直接 share 個畫面做 presentation。

home office 可以自己安排過哂啲時間，瞓耐少少先起身，沖埋杯茶先做嘢。以前夾硬起身返 office，分分鐘坐到中午個人都仲未醒。

有人話 office 嘅環境方便傾嘢，其實個代價就係好容易打斷人哋，或者被人打斷自己做緊嘅嘢。
Home office 令大家傾向用 messenger／job tracking asynchronous 咁溝通。收 message 嗰個人可以專心完成咗一件事先返去覆 message，個效率好好多。
（話時話，有啲人硬係鍾意每 send 一隻 email 就即刻打電話人肉 notification，呢啲電話接一次心入面都屌一次。）

慳咗通勤時間、午飯錢呢啲就不在話下。
返得遠嘅巴絲應該每日慳到兩粒鐘。

其實講到底都唔關 home office 事，管理文化嘅問題比較大。

耐左就會發覺好冇team spirit

公司完全唔知點解得番鬼佬番office

利申自己同同事番去拎野 次次都見到佢地

聽落個問題似係你個位本身冇乜嘢要做喎。

Wfh 表示樓上今日開始裝修
鑽到地震咁款

由農曆新年到而家返公司唔多過10日
鐘意幾時食晏又得 冇野做又可以hea.
最主要係 真係有時好多野做 仲忙過係office

就算wfh 我都起身疏洗 換返去街衫 等個人無咁hea 對working spirit 有明顯幫助